慈善團體促保留高球場 聲稱助籌款

2019年01月14日

慈善團體促保留高球場 聲稱助籌款

不少慈善團體去信要求保留粉嶺高球場。資料圖片

【本報訊】收回粉嶺高爾夫球場、騰出土地興建更多公屋，受惠的本應是基層市民；不過《蘋果》翻查土地諮詢的公眾意見書，發現不少協助基層的慈善團體，反而去信要求保留高球場，全因香港高球會曾經舉辦活動協助它們籌款；其中公益金表明是高球會主動要求它向小組闡述雙方的合作。社會福利界立法會議員邵家臻形容，高球會做法是「拉機構落水」。

相關新聞：中學生寫英文信 「一家四口住蟻竇」

慈善賽供董事局成員等參加

六萬多份公眾意見書中有不少慈善團體提交的意見書，如仁濟醫院、兒童脊科基金、幼吾幼慈善基金、香港宣教會白普理上水家庭中心等；指香港高球會多年來支持他們的籌款活動，要求保留高球場。仁濟醫院董事局的意見書指，仁濟自2014年起，每年在香港高球會舉辦慈善賽，供董事局成員、球手及名人參賽，助他們4年來籌得300萬元；時任協康會行政總裁曾蘭斯亦指，球會每年舉辦慈善高爾夫球日籌款。他們作為受惠機構之一，過去6年所得捐款足讓逾7,000名北區居民受惠。

公益金行政總裁李頴賢更明言，是香港高球會接觸他們，希望他們向小組闡述球會與公益金在慈善及社區服務的合作；李指，自1999年起高球場支持公益金舉行慈善高球日，且提供各種支持，有162個成員機構受助，自舉辦以來已籌得3,300萬元。」不過公益金回覆《蘋果》時強調，從沒對高球場保留與否表達任何意見或立場。

社會福利界立法會議員邵家臻表示，他身邊沒有機構被要求去信促請保留高爾夫球場，但若果做法屬實，可見高球會的公關工作「做到盡」，但公眾對粉嶺高球場存廢早有判斷，即使「拉機構落水」亦無補於事，只會找機構麻煩。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
中學生寫英文信 「一家四口住蟻竇」

下一則
下一則
首置盤暫超額21倍 八成申請者38歲以下

中學生寫英文信 「一家四口住蟻竇」
九成意見書反東大嶼計劃 土供組漠視 港大學者：政府須交代填海影響